囊括德國剽竊大獎 中國企業滿載而歸！

如何分辨哪一樣是仿冒品？擁有42年歷史的德國「金鼻子剽竊獎」（Plagiarius）月初進行頒獎，中國企業果真「不負眾望」，除了囊括前三名，更奪下第一名大獎，成為整個活動的最大「贏家」。

中國企業仿製德國的「廚房多用切菜器」，因此獲得「金鼻子剽竊獎」第一名。（右側為仿冒品）圖／Action Plagiarius

《德國之音》報導，今年「金鼻子剽竊獎」的第一名，評審委員頒發給來自中國浙江溫州市平陽縣的禮品公司：「Pingyang County Leyi Gift Co」，該公司仿造了德國一家企業製造的廚房多用切菜器。

仿冒該品的公司甚至將原創品牌「Genius」和產品名字「Nicer Dicer Plus」挪為己用。儘管外型與名稱幾乎相同到以假亂真的程度，但評審委員指出，仿冒的刀片很鈍又易斷，
而且中國商家使用的材料包含有危害健康的成分。

另一家中國企業從外形和技術上，仿冒德國童車品牌Puky的幼兒滑行車，並將品牌名字改成Qidong。Puky的一名品質檢測代表指出，被仿冒的這款幼兒滑行車原價66歐元，但仿冒品售價僅10歐元，應該是因為仿冒品品質低廉和做工粗糙。

除了Puky的幼兒滑行車外，瑞士Victorinox的軍刀、奶酪刨絲器等知名產品都被仿冒，連大型的「水上充氣公園」也不被放過，皆成為世界各地的仿冒公司的剽竊對象。

正牌的Puky幼兒滑行車（左）；仿造的「Qidong」（右），除了名稱之外，幾乎看不出差異。圖／Action Plagiarius

台灣公司設計的衛浴產品同樣成為被仿冒的對象。（右側為仿冒品）圖／Action
Plagiarius

出席「金鼻子剽竊獎」頒獎典禮的律師布瑟（Aliki Busse）表示，在2016年歐盟海關繳獲了價值6.7億歐元的仿冒品，而這只是冰山一角。剽竊者節省了耗時耗資的研發步驟，
不僅損害了原創企業的經濟利益和名譽，而且用低廉的品質欺騙消費者，甚至對其健康造成傷害。

布瑟指出，網路簡化了仿冒者銷售假貨的途徑，他要求立法者制定法規使網絡平台也為銷售假貨承擔一定責任，也希望消費者自己也不應被低廉的價格矇蔽，要理智檢驗貨品的真假。

一家生產電暖氣的德國企業代表抱怨，一些剽竊者不僅仿造相關產品，有時連證書和使用說明都一併複製，以至於消費者難辨真偽。來自中國的廉價贋品由此破壞了基本安全標准。這家德國企業已經發現了58家仿冒其產品的剽竊公司，其中也包括德國公司。反剽竊運動的艱難程度可想而知。

布瑟也指出，儘管至今為止沒人出面領獎，但是僅僅宣佈獲獎名單已經起到一定的作用，約有10-15%的獲獎企業和原創公司達成了和解。

德國「金鼻子剽竊獎」是由Aktion Plagiarius組織所頒發，從1977年至今，每年為仿冒品頒獎，目的就是「反創意剽竊行動」，揭發商業剽竊行為。前三名可獲得年度一、二、三等獎，其他七名則頒發「特別獎」。獎盃是一個鼻頭點金的黑色戴帽小矮人，用來諷刺剽竊商業創意的「小人」，搶走他人應有的利益。

金鼻子剽竊獎的黑色戴帽小矮人獎盃。圖／ction Plagiarius

好正

優秀民族

中國政府好快會禁售Benz BMW 報復德國咁撚串

支那賤畜嬲嬲

做咩冇神抄之塔